抗議醫療政策 韓國醫師協會醞釀14日罷工

為抗議韓國政府新推動的醫療政策，大韓醫師協會預告將在14日進行全國醫師總罷工，但負責急診室、重症病房、透析室、分娩室等直接影響患者性命業務的醫師不加入罷工行列。

韓聯社報導，韓國政府為解決醫療人力不足及偏鄉醫療資源不均等問題，擬推行擴大醫科大學員額、設立公共醫大等措施，引發醫界反對。醫協今天宣布，會依預告進行罷工，以示反對政策的立場。

醫協認為，政府在相關政策上拒絕傾聽醫療界的心聲，因此醫協決定在14日按先前預告進行罷工。

在此之前，大韓實習醫師協會7日已進行過罷工，醫協也呼籲自行開業醫師、實習醫師、專科醫生、臨床講師、教授等醫療界人士加入這次罷工，可能對醫療服務造成更大影響。

根據實習醫師協會對6000多名實習醫師進行問卷調查，高達94.8%表示會參與這次醫協發起的罷工；對869名專科醫生及臨床醫生進行的調查則顯示，約8成表示會參與罷工。

首爾牙山醫院相關人士認為，這次罷工影響狀況應與上週實習醫師罷工時差不多，無法避免醫療服務出現空缺，部分住院及手術時程也會因此延期，院方會按各科別狀況仔細規劃應對方案。

首爾大學醫院、首爾聖母醫院、塞布蘭斯醫院等醫院都正在確認院內實習醫師、專科醫師實際參與罷工狀況。

韓國政府引用經濟合作暨發展組織（OECD）數據，指國內從業醫師僅約10萬名，低於OECD統計平均值；城鄉醫療差距也相當明顯，首爾每1000人中就有3.1名醫師，但慶尚北道僅1.4名、忠清南道1.5名等，都是必須解決的醫療人力不足問題。

不過，考量少子化趨勢，醫療界認為現有醫師人數已足夠，且應該將經費用於提高醫療專業人員待遇，鼓勵醫療人員前往偏鄉地區行醫，而非增加醫師人數。（譯者：廖禹揚/核稿：林治平）

幫定連登仔講

又係班人醫醫相衛 又想賺錢

連登仔最支持顧主（政府）剝削打工仔